《**Orange
Days**》（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[TBS電視台於](../Page/東京放送.md "wikilink")2004年4月11日[周日劇場推出的](../Page/周日劇場.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，總數11集。本劇平均[收視率](../Page/收視率.md "wikilink")17.23%，最高收視率為完結篇的23%，因劇情貼近學生生活，在日本播出時獲得廣大迴響。

## 劇情大綱

  - 原作由《[美麗人生](../Page/美麗人生_\(日本電視劇\).md "wikilink")》等作品知名的劇作家－[北川悅吏子所寫](../Page/北川悅吏子.md "wikilink")。
  - 日本演藝界頗受矚目的兩大新生代影星－[妻夫木聰與](../Page/妻夫木聰.md "wikilink")[柴咲幸](../Page/柴咲幸.md "wikilink")，首次同台主演，搭配[柏原崇等演員卡司](../Page/柏原崇.md "wikilink")。
  - 大學四年級的社會福利心理系學生結城櫂（[妻夫木聰](../Page/妻夫木聰.md "wikilink")
    飾），連續收到了應徵工作未錄取的通知心情沮喪，所幸他有個唸研究所的女友真帆（[小西真奈美](../Page/小西真奈美.md "wikilink")
    飾）鼓勵他。死黨啟太（[瑛太](../Page/瑛太.md "wikilink")
    飾）因為早已獲得某企內定錄用，過著十分悠哉的大四生活；而另一名死黨翔平（[成宮寬貴](../Page/成宮寬貴.md "wikilink")
    飾）則是個極度厭惡上班族生活的人，完全不打算找工作。
  - 剛面試完的櫂在校園遇到了一個拉小提琴的奇怪女孩，女孩拉完琴後竟伸手向他要錢。這個女孩就是沙繪（[柴咲幸](../Page/柴咲幸.md "wikilink")
    飾）。她是個從小便顯露音樂才華的少女，更赴美進修小提琴，但一場病痛卻奪走了對音樂家來說最重要的聽力，失意的她只好回國，進入好友小茜（[白石美帆](../Page/白石美帆.md "wikilink")
    飾）所就讀的學校，但她的心也隨著聽力的喪失一同封閉了。
  - 青澀的Orange Days，探討這群即將踏入社會的大學生們，如何找到自己生命中的未來方向，和探尋自己的真愛。

## 演員列表

  - 結城櫂：[妻夫木聰](../Page/妻夫木聰.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學文學部[心理學科社會福祉心理學系](../Page/心理學.md "wikilink")4年級學生。有一個就讀大學1年級的妹妹愛（岡步飾演）。畢業後成為職能治療師。

<!-- end list -->

  - 萩尾沙繪：[柴咲幸](../Page/柴咲幸.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學文學部文藝學科[文化人類學](../Page/文化人類學.md "wikilink")4年級學生。畢業後成為東京巨蛋飯店的駐場鋼琴演奏家。

<!-- end list -->

  - 相田翔平：[成宮寬貴](../Page/成宮寬貴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學文學部[美學美術史學科](../Page/美學美術史學.md "wikilink")4年級學生，櫂的朋友。畢業後成為攝影師。

<!-- end list -->

  - 小澤茜：[白石美帆](../Page/白石美帆.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學文學部[日本文學科](../Page/日本文學.md "wikilink")4年級學生，沙繪高中（明青學院高等部）同學。畢業後成為導遊。

<!-- end list -->

  - 矢嶋啟太：[瑛太](../Page/瑛太.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學文學部[法語文學科年級學生](../Page/法語文學.md "wikilink")，櫂的朋友。畢業後成為婚禮秘書。

<!-- end list -->

  - 高木真帆：[小西真奈美](../Page/小西真奈美.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學[研究所學生](../Page/研究所.md "wikilink")，堺田的助手。比櫂大3歲，曾經是櫂的女朋友，分手後與佐野交往。

<!-- end list -->

  - 佐野：[柏原崇](../Page/柏原崇.md "wikilink")（特別演出）

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學出身。真帆的大學時代同學。

<!-- end list -->

  - 堺田教授：[小日向文世](../Page/小日向文世.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    明青學院大學大學院教授。専攻社會福祉心理學。

<!-- end list -->

  - 桐島步：[上野樹里](../Page/上野樹里.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    翔平同父異母的妹妹。腳曾經受過傷，行動稍微不便。

<!-- end list -->

  - 亞里沙：[山田優](../Page/山田優.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    模特兒。曾經與翔平交往過，但之後一直與翔平有來往。

## 工作人員

  - 編劇：[北川悅吏子](../Page/北川悅吏子.md "wikilink")
  - 音樂：[佐藤直紀](../Page/佐藤直紀.md "wikilink")
  - 製作人：[植田博樹](../Page/植田博樹.md "wikilink")
  - 導演：[生野慈朗](../Page/生野慈朗.md "wikilink")、[土井裕泰](../Page/土井裕泰.md "wikilink")、[今井夏木](../Page/今井夏木.md "wikilink")
  - 手語指導：南留花、佐藤由紀惠、鹽谷武志
  - 拍攝場地提供：東洋英和女學院大學、橫濱國立大學、東海大學醫學院附屬八王子醫院 等

## 主題曲及插曲

  - 主題曲：[Mr.Children](../Page/Mr.Children.md "wikilink")「[Sign](../Page/Sign（Mr.Children單曲）.md "wikilink")」
  - 挿曲：[ORANGE
    RANGE](../Page/ORANGE_RANGE.md "wikilink")「[上海ハニー](../Page/上海ハニー.md "wikilink")」（上海甜心）
  - 挿曲：[轉轉圈樂團](../Page/轉轉圈樂團.md "wikilink")「[ばらの花](../Page/ばらの花.md "wikilink")」（荊棘之花）
  - 挿曲：[蕭邦](../Page/蕭邦.md "wikilink")「[英雄波蘭舞曲](../Page/英雄波蘭舞曲.md "wikilink")」

## 得獎記錄

  - [第41回日劇學院賞](../Page/第41回日劇學院賞.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    最佳男主角：[妻夫木聰](../Page/妻夫木聰.md "wikilink")
    最佳歌曲：〈[Sign](../Page/Sign_\(Mr.Children單曲\).md "wikilink")〉[Mr.Children](../Page/Mr.Children.md "wikilink")
    最佳導演：生野慈朗、土井裕泰、今井夏木
    最佳編劇：[北川悦吏子](../Page/北川悦吏子.md "wikilink")
    最佳片頭：生野慈朗
    最佳卡司
    特別賞：[手語指導](../Page/手語.md "wikilink")（南留花、佐藤由紀惠、鹽谷武志）

## 收視率

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>回數</p></th>
<th><p>播出日期</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>中譯標題</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1回</p></td>
<td><p>2004年4月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>我失去的聲音</p></td>
<td><p>生野慈朗</p></td>
<td><p>18.1%</p></td>
<td><p>延長30分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2回</p></td>
<td><p>2004年4月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>愛的開始</p></td>
<td><p>16.0%</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3回</p></td>
<td><p>2004年4月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>你的眼涙</p></td>
<td><p>土井裕泰</p></td>
<td><p>15.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4回</p></td>
<td><p>2004年5月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>我失戀的心</p></td>
<td><p><font color=blue>14.2%</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5回</p></td>
<td><p>2004年5月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>秘密之夜</p></td>
<td><p>今井夏木</p></td>
<td><p>15.7%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6回</p></td>
<td><p>2004年5月16日</p></td>
<td></td>
<td><p>她的戀情</p></td>
<td><p>生野慈朗</p></td>
<td><p>15.6%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7回</p></td>
<td><p>2004年5月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>我喜歡你</p></td>
<td><p>18.8%</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8回</p></td>
<td><p>2004年5月30日</p></td>
<td></td>
<td><p>束縛的兩人</p></td>
<td><p>土井裕泰</p></td>
<td><p>17.6%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9回</p></td>
<td><p>2004年6月6日</p></td>
<td></td>
<td><p>悲痛的命運</p></td>
<td><p>今井夏木</p></td>
<td><p>17.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10回</p></td>
<td><p>2004年6月13日</p></td>
<td></td>
<td><p>沒有你</p></td>
<td><p>17.3%</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最終回</p></td>
<td><p>2004年6月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>你的聲音</p></td>
<td><p>生野慈朗</p></td>
<td><p><font color=red>23.0%</p></td>
<td><p>延長15分鐘</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視原聲帶

曲目：

1.  Eternal
2.  Graceful Heart
3.  That's Life
4.  Memoria
5.  Overcast Sky
6.  Yo-Yo Comrade
7.  Liebe
8.  Anxiety
9.  As Good As It Gets
10. Modest Request
11. Precious Seasons
12. Sign - instrumental of orange days
13. Mr.Children - Sign

## 外部連結

  - [TBS官方網站](http://www.tbs.co.jp/orangedays/)

  - [JETTV官方網站](https://web.archive.org/web/20071019030005/http://www.jettv.com.tw/web/drama/orangedays/cast.htm)

  - [緯來日本台官方網站](http://japan.videoland.com.tw/channel/20130401/default.asp)

  -
## 節目的變遷

[Category:周日劇場](../Category/周日劇場.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:2004年日本電視劇集](../Category/2004年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:大學背景電視劇](../Category/大學背景電視劇.md "wikilink")
[Category:日本愛情劇](../Category/日本愛情劇.md "wikilink")
[Category:日本校園劇](../Category/日本校園劇.md "wikilink")
[Category:聽覺障礙題材作品](../Category/聽覺障礙題材作品.md "wikilink")
[Category:北川悅吏子劇本作品](../Category/北川悅吏子劇本作品.md "wikilink")